\def\gobelin{%
    \choisir@origine{Gobelin}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{2}%
    \ajouter@comp@dispo{3}%
    \ajouter@comp@dispo{4}%
    \ajouter@comp@dispo{9}%
    \ajouter@comp@dispo{28}%
    \ajouter@comp@dispo{29}%
    \ajouter@comp@dispo{44}%
    \ajouter@comp@dispo{46}%
    \ajouter@comp@possible{11}%
    \ajouter@comp@possible{20}%
    \ajouter@comp@possible{23}%
    \ajouter@comp@possible{24}%
    %
    \grosse@chiassetrue
    \setcounter{EV}{20}%
}

\let\chiasse\gobelin % Non, mais j'ai un tres bon ami gobelin.

\calcul@origine{%
    \ifnum\theCOU>10\else\ifnum\theINT>10\else\ifnum\theCHA>8\else\ifnum\theFO>9\else
        \hyper@texte{Gobelin}{%
            Les gobelins sont les « petits frères pauvres » des orques. Ils ont également la peau verte et le visage contrefait, mais ils ne
            sont ni intelligents, ni forts, ni courageux, ni beaux... Il ne leur reste pour survivre que l'adresse et la fourberie.
            Ils parlent une langue bizarre et syncopée, très complexe et très rapide, et n'arrivent que très rarement à articuler des
            mots de la langue commune. On peut donc les comprendre seulement si on connaît les langues des monstres. Ils ne voient
            pas les couleurs comme les autres gens, mais seulement des nuances de vert.
        }%
    \fi\fi\fi\fi
}
